黃之鋒：現場被捕才完成公民抗命

學民思潮黃之鋒認為，在佔領區現場被捕，才能完成整個公民抗命被捕過程，以承擔道德法治責任。

《明報》今日報道，和平「佔中」三名發起人計劃下周五自首，讓公眾明白佔領並非無視法治。黃之鋒回應時直言，見到本報報道才得知三子已有自首時間表，他個人尊重三子計劃。

不過黃之鋒指，由於近日清場風聲緊張，他較屬意於佔領區現場被捕，以完成整個「公民抗命」過程，「寧願四腳朝天被（警察）抬走……自首不等於即時被捕，在現場被捕才完成整個公民抗命被捕過程，以承擔道德法治責任」。
他補充，如果清場時未有被捕，必然有自首行動。

黃之鋒又說，仍與泛民等商討辭職公投，惟現時清場問題更逼在眉睫，「正點算在廣場的物資足夠與否，當中運送了部分面罩及眼罩等物資返學民總部，並告知留守的未成年中學生須獲家長同意才能留守」。

他提到，學民思潮不少帳篷位於中信大廈對出，但強調在該處放置帳篷，原意並非堵塞大廈出入口，若執達吏執行禁制令清除，他們不會與執達吏發生肢體衝突。